報告指香港為全球住宅價格最高城市

報告指香港為全球住宅價格最高城市
2020-06-08 HKT 15:47

世邦魏理仕《2020全球生活報告》顯示，香港蟬聯全球住宅價格最高城市，租金則全球排名第三高。

報告顯示，去年香港住宅平均價格為125.4萬美元，每平方呎均價為1987美元。雖然香港經濟面對衰退，整體住宅成交量下跌3%，但樓價仍持續升近5%。第二名為首次被納入報告的慕尼黑，住宅均價為100萬美元，每呎均價為821美元；第三名的新加坡住宅均價近91.6萬美元，每呎均價為1214美元；而上海、深圳和北京分別排第四、第五和第六位。

報告又顯示，全球39個市場中有31個錄得住宅價格上升，但平均升幅只約為2018年升幅的一半。價格升幅普遍放緩，反映出當地政府實施各項降溫措施，以保障市民負擔能力。

租金方面，香港全球排名第三高，每月平均月租2682美元，僅次於紐於和阿布扎比逾2800美元的月租；新加坡則排名第四。至於全球住宅租金升幅最高的城市為里斯本，按年升幅達16%。

另外，報告亦對一些日常消費數據進行調查，包括在香港買一杯咖啡的平均價格約為4.63美元，為全球第四高；香港平均健身會費以每月74.46美元排名全球第六位。至於在香港中等檔次餐廳兩人用餐費用約為51.33美元，位於排行榜上第22位。

想問樓主係咪今日放監 坐左十碌八碌？ 香港樓格貴都唔係今日嘅事

對
不過報導是今日出的

上海深圳北京排第456
但連燈好多傻淡過香港樓價會大跌 平到好似深圳咁

跌到落第二先係新聞

雖然香港經濟面對衰退，整體住宅成交量下跌3%，但樓價仍持續升近5%

打第3次世界大戰既話港樓有冇機會跌10%

升10%

痴線咩世界大戰唔使返工呀？唔使住呀？

WFH,升20%

世界大戰 破壞左部分樓宇 供應少左 升
多左人湧入香港 升

CLS
第一名高過第二名一倍有多
香港憑乜

世界大戰都仲work

冇世界大戰 多左大陸人黎香港 需求大左 升

剛需

2030年
第三次世界大戰正式爆發
香港港口被炸毁
政府宣布進入緊急狀態
交通嚴重擠塞

香港人：總之阻住我翻工就係唔啱 唔翻工點供樓？

世界第一
千祈唔好自滿

This is hk
又細又貴 比狗住

阿媽係女人..

個撚個都話要買樓買樓，日日多百幾新移民，邊有可能唔升

屌你，第二名車尾燈都見唔到

中共就係靠層樓綁住人

香港呎價: 接近2000 usd
第二名呎價: ~800 usd

真係痴撚線

錢多，
唔好當財經台一眾股神係流嘅先得。

世界第一都算
仲要跑贏人地十條街
人工又唔係咁高

深圳都唔平
對比番收入既話